@prefix rdf:  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix : <http://azkar.musee_Ontology.fr/schema#> .



:ObjectMusee a rdfs:Class;
  rdfs:label "ObjectMusee";
  rdfs:comment "Représente la classe décrivant un objet du musée.".

  :hasObjectNumber a rdf:Property ;
    rdfs:label "hasObjectNumber";
    rdfs:comment "cette propriété représente le numéro idientifiant un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectMusee .

  :hasDomaine a rdf:Property ;
    rdfs:label "domaine";
    rdfs:comment "cette propriété représente le nom de domaine auquel appartient un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectMusee;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.

  :hasDiscipline a rdf:Property ;
    rdfs:label "discipline";
    rdfs:comment "cette propriété représente la discipline a laquelle appartient  un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectMusee;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.

  :hasDenomination a rdf:Property ;
    rdfs:label "denomination";
    rdfs:comment "cette propriété représente la dénomitation d'un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectMusee;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.

  :hasTypologie a rdf:Property ;
    rdfs:label "typologie";
    rdfs:comment "cette propriété représente la typologie a laquelle appartient  un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectMusee;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal .

  :consistsOf a rdf:Property ;
    rdfs:label "consistsOf";
    rdfs:comment "cette propriété indique de quoi l'objet du musée est constitué";
    rdfs:domain :ObjectMusee;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal .

  :hasTechnique a rdf:Property ;
    rdfs:label "discipline";
    rdfs:comment "cette propriété indique la technique utilisée dans la fabrication  d'un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectMusee;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.

  :hasPrefixeMusee a rdf:Property ;
    rdfs:label "préfixe Musee";
    rdfs:comment "cette propriété représente le préfixe du musée auquel l'objet appartient ";
    rdfs:domain :ObjectMusee ;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.

  :hasNumeroInventaire a rdf:Property ;
    rdfs:label "Numéro inventaire";
    rdfs:comment "cette propriété représente le numéro d'inventaire d'un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectMusee.

  :hasTopicInterest a rdf:Property ;
    rdfs:label "Interested topics";
    rdfs:comment "cette propriété représente les sujets interessants liés à un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectMusee.


:ObjectDimension a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Les dimensions d un objet du musée " ;
  rdfs:comment "Cette classe représente les dimensions physique d'un objet au sein du musée ".

  :hasHeight a rdf:Property ;
    rdfs:label "Height";
    rdfs:comment "cette propriété représente la hauteur d'un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectDimension .

  :hasDepth a rdf:Property ;
    rdfs:label "Depth";
    rdfs:comment "cette propriété représente la profondeur d'un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectDimension .

  :hasWidth a rdf:Property ;
    rdfs:label "Width";
    rdfs:comment "cette propriété représente la largeur d'un objet dans le musée";
    rdfs:domain :ObjectDimension.


:MuseeLocation a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Musée location" ;
  rdfs:comment "Cette classe représente l'emplacement géographique d'un objet au sein du musée ".

  :hasLat a rdf:Property ;
    rdfs:label "la latitude" ;
    rdfs:comment "la latitude de l'objet" ;
    rdfs:domain :MuseeLocation.

  :hasLong a rdf:Property ;
    rdfs:label "la longitude" ;
    rdfs:comment "la longitude de l'objet" ;
    rdfs:domain :MuseeLocation.


:Uniforme a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Uniforme" ;
  rdfs:comment "Cette classe représente l'uniforme porté par un mannequin du musée".

  :hasDenomination a rdf:Property ;
    rdfs:label "denomination" ;
    rdfs:comment "le nom de l'uniforme" ;
    rdfs:domain :Uniforme;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.

  :hasOrigin a rdf:Property ;
    rdfs:label "origine" ;
    rdfs:comment "le pays d'origine de l'uniforme" ;
    rdfs:domain :Uniforme ;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.


:ZoneChronologique a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Zone chronologique";
  rdfs:comment "cette classe représente une zone chronologique = ensemble de scènes placées de façon chronologique".


:ZoneThematique a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Zone thématique";
  rdfs:comment "cette classe représente une zone thématique : ensemble de scène où les objets sont regroupés en fonction d'un thème".


:SceneMusee a rdfs:Class ;
  rdfs:label "Scene";
  rdfs:comment "cette classe représente une scène dans un musée".

  :hasSceneNumber a rdf:Property ;
    rdfs:label "numero de scène";
    rdfs:comment "cette propriété représente le numéro d'une scène dans le musée";
    rdfs:domain :SceneMusee.

  :hasHistoricalMessage a rdf:Property ;
    rdfs:label "message historique";
    rdfs:comment "cette propriété représente le message historique transmis au travers de la scène dans le musée";
    rdfs:domain :SceneMusee;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.

  :hasDescription a rdf:Property ;
    rdfs:label "description";
    rdfs:comment "cette propriété permet de décrire une scène ";
    rdfs:domain :SceneMusee;
    rdfs:range rdf:rdfs:Literal.




:formedByObject a rdf:Property ;
  rdfs:label "formée par";
  rdfs:comment "La relation entre un objet du musée et un uniforme : Un uniforme est composé de plusieurs objets du musée ";
  rdfs:domain :Uniforme ;
  rdfs:range :ObjectMusee.


:isLocatedInScene a rdf:Property ;
  rdfs:Label " un uniforme est situé dans une scene" ;
  rdfs:comment "La relation entre un uniforme et une scène : Un uniforme est situé dans une scène";
  rdfs:domain :Uniforme ;
  rdfs:range :SceneMusee.

 
:composeOfObject a rdf:Property ;
  rdfs:label "composé d'objet";
  rdfs:comment "cette propriété représente  la relation entre un objet du musée et d'une scène : Une scène est composée de plusieurs objets";
  rdfs:domain :SceneMusee;
  rdfs:range :ObjectMusee.


:hasGeoMuseeLocation a rdf:Property ;
  rdfs:label "emplacement géographique dans le musée";
  rdfs:comment "cette propriété représente l'emplacement en terme de coordonnées géographique d'un objet dans le musée";
  rdfs:domain :ObjectMusee ;
  rdfs:range :MuseeLocation.
  
  
:hasDimension a rdf:Property ;
  rdfs:label "les dimensions d'un objet dans le musée";
  rdfs:comment "cette propriété représente les dimensions d'un objet dans le musée";
  rdfs:domain :ObjectMusee ;
  rdfs:range :ObjectDimension.
